[請勿買行貨] Fujifilm 討論區 (65) XF 50mm F1.0 已出

置頂問題1：點解唔買行貨？
1. 香港代理藍到黑
快圖美老細 中港照相器材主席兒子孫道熙公開撐警開槍

2. 代理維修重差過深圳手工
3. 行貨食水深又服務差
4. 代理啲每月優惠當消費者係戇鳩

置頂問題2：水貨壞咗點樣維修？
水貨壞咗都可以拎返港行維修
收費等同你行貨過保
亦因為港行維修實在太廢 武肺之前有唔少人索性拎返大陸整 乾手淨腳
最緊要買嗰陣check真啲

轉載： 余光中飛舞巴打分享既買機check機注意事項

BODY篇
驗屍級：開包裝前睇封條有冇開過，入電前check機身（包括sensor）有冇花痕，睇粒電金屬位有冇刮痕，開機後試晒所有掣同touch screen有冇反應，影相拍片基本功能，閃光燈，影一黑一白相睇evf/lcd mon有冇光點死點，光圈收到F22影白紙睇sensor有冇塵（如果冇白紙就set兩三秒快門影白燈/光管，一邊搖下部機），再嚴謹啲可以對埋evf/lcd mon嘅色tone一唔一致
做齊以上動作九成sales會黑你面

鏡頭篇
鏡頭包裝冇封條，但如果你開之前未有人開過嘅話，裝鏡頭個膠袋會係好少摺痕，相反如果有開過再包返好，通常個袋會皺晒，當然呢一點唔代表枝鏡有問題，可能只係有人開過嚟睇而唔合眼緣
同樣要check鏡身有冇花痕，有花唔影響成像但影響二手價，有時啲油漆油得唔好都會有啲痕，35.4個遮光罩通常油得差，唔好太介懷
轉下啲變焦環對焦環光圈環暢唔暢順（我買16-55時就試過擰到去55位唔暢順），另外，唔同model嘅鏡啲轉環阻力唔一樣，例如35/2光圈環比較緊同埋分段清晰，但56.2就會相對鬆，唔代表後者有問題，完美主義者會睇埋光圈環數字個刻度對唔對得準，但都係嗰句唔好太介懷
最重要係check鏡片，開電筒照入去，睇下鏡片有冇花有冇霉（之前見過一枝係入面嘅鏡片有撻漬），睇埋有冇塵，冇就最好，但有塵其實都冇乜問題，心理影響大過實際影響
反光咁睇一睇前玉同後玉鍍膜有冇問題，有花好容易睇得出，新鏡既鍍膜應該係完整冇花嘅某一兩種顏色嘅反光，再睇有冇漬有冇刮痕有冇指紋，有嘅話建議直接睇下一枝，無謂自己抹（老手可以無視呢句），如果得返一枝而你又急切要買就叫個sales抹下佢，抹得走而鏡片冇花就冇問題
做齊以上步驟可以插落部機度，轉下對焦環（MF）同光圈環有冇反應，試下對焦暢唔暢順，開關防震各影一張相睇下個防震work唔work

都講咗咁多唔爭在講埋驗屍級：如果懷疑鏡片入面嘅塵大到會影響成像，光圈收到F22影白紙睇下有冇影響，但其實買新鏡見到非常大粒嘅塵一般人都會直接pass，所以未必需要做呢個test
影張相睇下會唔會某一邊或者某一角明顯異常鬆矇，呢一點同光圈大小無關，收細光圈之後情況一樣嘅話就可能係光軸偏移問題（有興趣自己google光軸偏移睇相，但呢個情況極少出現喺新鏡，二手鏡就要留意）
收到最細光圈睇下光圈葉有冇油，同樣新鏡都少見會有
如果係用單反機，買單反鏡要留意走焦問題，無反因為結構唔同所以一般冇問題，有嘅話都係個別型號問題（例如Canon枝RF小白），富士鏡暫時冇呢個問題但如果以後有新model都要留意
再嚴謹啲影張散景有燈嘅相，睇下個波點有冇問題，個波點反映鏡片狀態，例如鏡片裂咗嘅話個波點都會有裂痕，鏡片有明顯嘅塵個波點一樣有塵，一言難盡，總之理想狀態係個波點係實心嘅一個圓（或者橢圓，冇關係），新鏡一般冇問題

sorry for 1999，最後一句，買新鏡其實都唔使驗屍咁驗，我而家通常都係望一望鏡片冇問題就畀錢

富士新聞
BREAKING: Fujifilm X-S10 Coming October 15

富士新聞
UPDATE: Fujifilm X-H1 / X-T3 Firmware Fixes Video Exposure Stepping
Fujinon XF50mmF1.0 Hits the Stores and More Reviews: Beautiful Sunstars, Autofocus Comparison with XF56mmF1.2 and Samples

Firmware Updates for Fujifilm X-T4, X-T3, X-T2, X-T1, X-H1, X-Pro3, X-Pro2, X-Pro1, X-E3, X-T20 and X-T30 Released

Fujifilm X Webcam Software Ver. 2.0 Released

實用Link
Fujifilm Studio - 可以試機試鏡
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

韌體更新

不同lens的 sample 相，可參考：

XF Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

最新相機as on 23 Sep 2020
Fujifilm X-T4 — IBIS / NP-W235 Battery / Full articulation LCD

IBIS:
IBIS機身防震系統
X-T系列首次搭載IBIS機身內防震系統。提供了5軸6.5檔的防震效果，其檢測精密度是X-H1的8倍，不論是在拍攝運動題材、還是其他動態場景，甚至是在夜晚的弱光環境下，其防震結構仍然能夠有效地吸收輕微震動。

NP-W235:
全新開發的高容量電池NP-W235，在充滿電的狀況下，以正常模式進行連拍可拍攝約500張照片，節能模式則可拍攝600張，如果組裝了電池手把VG-XT4(選購)的話，甚至可高達1700張。

Stills / Movie Dial
機身頂端有照片/影片模式轉盤，使用者可以調整設定拍攝模式。在影片模式下，相機可以儲存預先選擇的錄影功能設定，進而在拍攝照片跟錄影之間的切換更快速方便。

原文：

Full Articulation LCD 三向翻轉觸控式屏幕
要說這次富士X-T4最大的三個升級亮點，首先就是這塊全向翻轉觸控式螢幕了。五軸防抖加上全向翻轉屏加上優秀的追焦效能，這可是Vlog創作者最最理想的配置了。

原文：

DPReview: Fujifilm X-T4 Review

Fujifilm X-T4 評測︰誓奪 APS-C 皇者地位

For more info:

鏡頭選擇

1. 定焦有f1.4同f2版本點揀好

比較左對焦速度, bokeh, 對焦聲嘈唔嘈, 相片質素
絕對值得睇

2. 35F2定係35F1.4定好啲？
前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大
外國評測:

3. XF 14mm, 16mm, 18mm 邊支好

XF 14 vs 16 vs 18

前面可以跳
直接睇sharpness, bokeh
最後都有conclusion
用電腦睇排版會好d

4. 有咩鏡抵玩？
長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝在＄10xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
要方便嘅就10-24; 要大光圈同畫質就16.4; 要輕便、快、靜16/2.8; 要平就 Samyang 12mm f/2

7. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?
XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8
XF 16-80mm f/4
XC 15-45mm f/3.5-5.6
依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平
16-80新出恆定光圈 f/4 6級防手震 有連XT3 kit賣
15-45都係輕便細枝 angle亦都較wide

8. 初中階 Telezoom 特色比併
xc50230：好平，日光鏡，一入夜或最長焦暗暗地都好難中 focus
xc50230 II：平，有大約 3.5 stop 嘅防震，比上一代多半級防震，有新應該買新，369g
輕便適合旅行除身，日光鏡，夜晚表現唔係幾得，zoom 到 230 端畫質有啲軟

xf55200：光圈大 d 有 f/3.5-4.8，有光圈環，4.5 stop 嘅防震，580g，對焦快 d，相對適
合中距離影中小型動物。城市打雀都勉強得

9. ultra wide zoom 特色比併
xf 10-24 f/4：平一半，24 端畫質偏軟，同 10-20 mm sharpness 比有明顯差距，旅行
鏡，夠方便輕身。有 OIS
xf 8-16 f/2.8：red label 鏡，質素有保證。有 WR

Fuji lens review:

富士定焦分析

zoom lens review
個 youtuber 有個website 幫你分析買邊支lens 適合你要求

上面個兩位youtuber都有做唔少Fuji lens 嘅review
=================================================
唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

最後補充一點:
新手唔係一個藉口
發問前睇清楚本manual
同埋追下之前的post 有無其它人問過類似的問題

亦唔好隨便掉低條二或三選一的選擇題
而自已又唔講低自已想影邊種類型或者其它concern
就叫人幫你揀

鏡頭選擇

轉載: 原厰鏡頭比較by 月巴良月

我都玩過唔少鏡, 而我係非常推介1855嘅
富士幾支差唔多焦距的變焦, 講質素一定係1655最好, 但重到飛起
反而1855輕得來質素高, 價錢又抵, 計CP值真係超高

相信多人唔推介唔係因為呢支鏡唔好, 係大家要求唔同
可能為質素/大光圈而轉玩定焦, 16+35+56 呢種組合已經唔會再需要1855
可能為不同焦段, 如果用10-24, 咁加支定焦的用處就大過加支1855好多
可能為質素光圈而放棄輕便, 就會揀1655

好多巴打會追求最高質素, 就好似56.2 vs 50/2咁, 好多人推56.2而覺得50/2雞肋
但總有人會因為50/2的其他好處而揀佢
1855都一樣, 如果你係想平衡各方面包括質素/方便性/輕便/價錢, 呢支絕對唔差, 但如果你追求更高質而願意放棄其他元素, 咁呢支咪唔會推介
講到尾咪又係睇你需求

35.4 vs 50/2 vs 56.2
先講50/2 vs 56.2
56影人真係無敵, 散景無得輸, 同光圈快門ISO, 56影出來比起50會光少少白少少
50就sharp啲, 輕便啲, 對焦快, 但散景果啲一定無56咁好始終得F2
如果你主力影人又夠Budget又唔介意重少少, 一定揀56.2

35.4 vs 56.2
影人黎講兩支都勁, 56質素會再高一啲, 光圈大多半級, 不過35輕身, 可以用埋黎街拍, 上youtube可以搵到好多人比較呢兩支影出來的人像
如果連人帶景35.4會啱啲, 當然其實如果咁計可能更廣會更好, 呢兩支黎講主要係睇你想要邊個焦段

所以總括就係
35.4 = 輕便+人像靚+街拍好
50/2 = 輕便+WR+街拍好+Sharp+對焦快
56.2 = 人像最靚 + 散景最靚

點解放50入56
最初買50/2就係嫌56太貴, 其實入左50/2我係非常滿意嘅, 影人都好唔錯, 又夠輕, 果陣去旅行用10-24加50/2, 係正嘅
只係之後見個朋友支56影出來真係好靚所以先忍唔住入埋, 一比較之下就高下立見
但如果你問我性價比, 兩支其實都對得住個價錢

支50/2我都準備會放, 原因係佢的好處對我無咩用
街拍輕便我有35.4, 影人我有56.2
我又唔係影小朋友或者其他需要對焦快嘅野
我XT20機身都無WR, 鏡有WR都無用

放左50之後後悔
以前用50/2超滿意，聽個frd建議試玩56.2真係覺得靚啲，但越用就越覺得其實如果唔係兩張相拍埋一齊睇根本唔覺得50/2差，就算拍埋都覺得50/2好靚只係唔及56
但呢個分別越諗越覺得唔值得用多一倍錢同埋一倍重量去換，仲要對焦慢咁多 (雖然呢個唔係main concern)

放56入返50
當時我有50/2，入左56.2做左啲比較
之後比較完放左50/2，依家過左一排又後悔，準備入返50/2

我當時第一次入50/2的時候正正就係見外國review大部分人都係讚支50/2又抵又sharp又輕，不過無可否認56.2的效果係唔同啲，而且好多人好追求1.2大光圈
所以跟上面巴打咁講，其實好個人，你有咩需要咪用邊支鏡，無話邊支一定好啲

揀50的原因
大光圈要放棄啲野，可以係重量、大小、價錢、對焦速度
例如56.2 vs 50/2就好明顯，後者又輕又細又平又快又Sharp
所以結果都係睇你自己需唔需要個大光圈，需要的話當然有大買大

Dynamic Range & HDR 實用文

轉載，: Dynamic Range & HDR by 染谷巧
DR (Dynamic range)
對Raw係有影響，個情況同JPG一樣
開頭我都好似你咁諗，因為我都主影Raw，影Raw係咩DR無所謂，但我係Capture one係面，見到就算係Raw個資料，DR200/400佢都有表示出黎，咁我就諗係唔係有影響，做過測試次後，的確係有影響

做個DR測試比你睇睇，純綷係房影，Crop高光同暗位睇效果(大相就唔up了，純綷係房的書枱)，不喜勿屌
X-T3, 35.4, M mode ISO1000 1/15s f2.8, 落腳，沒有任何後期調教
因為要試DR分別，所以set個高ISO，確定唔會因為DR影響到個曝光值

高光位 DR100

高光位 DR400

暗位 DR100

暗位 DR400

睇到個效果，高光同暗位，DR400 個Dynamic Range都會多d，資訊係多d，高光無咁易爆，暗位無咁死
PS: 暗位效果未必咁明顯，但有分別，純綷係測試個環境表達唔到，如果夜間/偏黑 既環境，係會再大的分別

問：即係落腳影夜景我係咪應該要set返個ISO上800食盡個DR 400推返啲暗位出嚟?

答：可以咁理解，想要深位無咁死的話
但前提係唔介意ISO800(640)所帶來的noise
但係我既做法通常都係日頭多用DR400/200留細節, 夜間反而用番DR100
因為如果係會後製的話，暗位推光出番細節，係會易過高光位要出番細節

富士計算exposure value (EV) 嘅方法
In calculating EV, we define 0 EV as the exposure achieved in 1 second (1″) at ISO 100 with an aperture of F1.
−1 EV = ISO 200, F1, 1″
−2 EV = ISO 400, F1, 1″
−3 EV = ISO 800, F1, 1″

The above is the specification for the X-T3, and is already a perfectly adequate level of performance, allowing snapshots to be taken at night without difficulty. Nevertheless, let’s try continuing the sequence:
−4 EV = ISO 1600, F1, 1″
−5 EV = ISO 3200, F1, 1″
So, −6 EV = ISO 6400, F1, 1″

For an X Mount system lens that supports an aperture of F1, you’d need an XF50mmF1, so for practical purposes settings of ISO 1600, F1.4, and 2″ would be needed for −6 EV.

相機選擇

富士嘅product line越搞越多，呢篇文暫先以X-Trans sensor為主軸，講下我對呢幾條line嘅睇法

X-Pro_系列
每一部都各有特色，以旁軸混合觀景窗做最大賣點
X-Pro1: 第一代X-Trans，以最重味精嘅Velvia為例，顏色最靚，貼近菲林，濃而不滯，艷而不俗，絲絲淡逸，雋永情趣，但舊機始終對焦會比慢更慢，適合慢拍
X-Pro2: 第三代sensor，因為X-Pro3嘅初心令到佢仍然有存在價值
X-Pro3: 第四代sensor，對焦速度有顯著提升，而且有非常有特色嘅副屏幕，令用家尋回攝影初心好似係

X-T_系列
旗艦機
X-T1, X-T2為過時產品，想買平機都唔輪到佢哋
X-T3: 用緊最新第四代sensor，因為X-T4冇更新sensor令到佢仍然有存在價值，旗艦嚟講價錢幾實惠，但想再抵玩啲我會揀X-T30
X-T4: 又話唔會有嘅IBIS最後都係整咗出嚟 富士好鍾意反口，暫時最Top嘅機，水貨已經跌到1萬樓下，準備出手了

X-T__系列
中階機 唔常拍片又唔需要IBIS嘅幾啱用，冇X-T_咁重，新手學攝影都應該揀佢
X-T10: 過晒時
X-T20: 趁而家夠平，幾推薦入坑用
X-T30: 進階機，對焦速度拍得住旗艦，有多少少budget就揀佢啦

X-H_系列
X-H1: 巨+重，內置防震效果幾明顯，好過Sony a73，當初劈價一半令用家怨聲載道，而家水貨好抵買，有膊頭嘅男人(但有柏金遜又買唔起X-T4嘅)值得一試

X-E_系列
一流嘅可換鏡副機
X-E3係而家唯一之選

想用 50mm 1.0 但係怕鏡頭遮住 OVF 既 XPro 3 用家留名

唔使怕
係很撚定會遮住

多謝富士幫我慳錢

旗艦機用家

買多部xt4用50/1, 咪唔會遮住部xpro 3 ovf囉

一機一鏡

有幾多人會買支50.1

反正都係低階鏡
買56.2 APD好過

支35 1.4會唔會出第2代

用緊XT2
有16.4 23.4
如果要影小朋友好唔好考慮50/2 or 56.2

影小朋友要對焦快啲
50/2比較適合
影大人先56.2啦

糾結緊買xt3定xt30 好似都係差$1000 冇理由唔上xt3

係囉 唔使糾結

聽聞有新機出，忍多陣

x-s10, 有ibis嘅中階機，10月中出

我啱啱賣咗a7iii想入富士坑 咁如果有新機咁真係要等下

睇Rumors講X-S10係單反型：咁未即係加IBIS嘅X-T40

如果keep到xt30咁細就真係perfect

1700入部pro1 抵唔抵玩

23mm f2 個hood 唔想買大陸野
除左原廠仲有咩選擇

出X-T4嗰陣又話無可能再細
富士次次都出口術逼人買今代

抵！

雖然我認同你講嘅富士出口術
但部機未出 都唔清楚個size
可能好似XH1咁大舊呢

原黎rumours話confirm左細過xt4
sor 自膠

想問中上環有邊間有水貨機賣?

或者荃灣

坐30x去深水埗或者旺角

係咪冇人理過tolina？
年頭又話出x mount但只聞樓梯響 完全冇影

有買開，暫時都未出事

正路囉
Sales態度每況越下囉

我本身都猶豫緊買而家呢支定等mkII
不過睇嚟佢都冇咁快出

50mm f2 會唔會考慮？

我考慮緊買機 + 支35mm f 2

爬過文 成像一樣
但係無左防水防塵

有無巴打用緊支XC?
感覺如何

同埋有無巴打想放35mm f2

上carousell 肥花 fb grp會快過呢度

即係點 我買xt3有冇影響

睇你想唔想要ibis 可以睇定啲先

Fujifilm X-S10 rumors：
smaller than X-T4
has IBIS
old NP-W126S battery (not the new NP-W235 battery)
split screen ability
SLR style

有人估似加左ibis嘅x-t200 打vlogger市場

想要ibis啊

但我有啲等唔切應該去外國

slr style係咩意思

有可能似t200
xt30同xt3都係影相好top,其實同xt4有啲overlap,再加個xt40真係唔知想點

姐係xt3/xt30/xt200咁樣 evf放正中 高出嚟
唔係xpro/xe系列咁 range finder look evf放最左 平頂

xt3定x h1
1855定1680

Xt3 1680

好

Ching 你諗左幾個禮拜仲未諗完

而家只係有支kit 18-55
諗緊入23.4定35.4 好
大家推薦邊支好

據聞只係Viltrox嘅貼牌嘢

睇咗咩cmos先啦 係4代背照式cmos嘅話xt40/xe4應該唔洗諗會出

兩枝唔同焦距 睇返自己啲相用23定35多

今日上左showroom試玩xt4+50f1,冇想像中咁重，不過我唔影人像就唔會買啦

反而xt4個mon我就唔係咁鐘意呢個反出黎既設計，影相唔方便，我又唔拍片
x pro3造功真係幾靚，幾好j，手感好，不過個mon咁樣就買唔落手，習慣左睇mon影相，vf唔係太常用
利申用緊xt3,暫時冇一部機吸引到我買

買架喇，買前問下姐

決定到未？

買喇 唔好嬲

諗得23.4 即係錢夠
可以買齊23/2 + 35/2, 好似係

太耐冇追post ，想問下各位巴打點解支50-230貴咗咁多？ 以前睇$1000左右

最近用x pro3 + 23/2 周街影 覺得太近 影嗰陣好太壓力
想入支56.2 影人 但佢有冇可能可以用埋黎掃街

近先有feel...
你又唔係影人大頭,應該唔會好近對方架喎,上網睇下23mm街拍相係點先啦
接受唔到就買35mm影

好 問人借支35 試試先 thanks

用左 XPro 系列 8定9年 長插35mm

想問下show room係咪咩鏡都有得試？

想落場試下23 1.4同2嘅分別有幾大，雖然見啲人話用xt3以上機其實都無咩分鐘但都想試下

咪係升左50%,samyang 12 mm都1900

有支老蛙9mm2.8想放
有保養

有無巴打買完銀色X100V又屎忽痕想轉番黑色

考慮周詳後直接買黑
銀色第一眼係幾靚幾vintage
但好似唔夠襟睇

冇相機，買部x100v定有得換鏡好
其實淨系旅行先會用，但又想學下影模型

換鏡好
X100系列唔係入門機嚟
一般都係成手gear再搭部X100做副機

想問點解xe3個價行同水差成一半咁多

我都係黑色
低調得嚟又型

銀色個樣有啲造作

因為行貨用嚟呃水魚

Xf 23定35 f2 好用？

上皇室堡自己試下，然後再出去買，記得係水

同問, 想問xf35mm f2, thanks

Google

買咗銀
已經有tx2，想唔同色

WCL TCL 值唔值得買

WCL好似幾值

xt30 + s10

想問下如果想影下星 入16.4定1024好

新手入坑對X100V有興趣
但小妹無錢所以轉投X100F
其實都係貪佢復古造型加觀景器
但$5xxx算唔算抵玩?
預咗用至少5, 6年

睇機個陣都對隔離台部canon g7x有興趣
但我個定位又唔係KOL 唔打算拍片為主
想去旅行或係香港影街景同人像
所以個心1516

有無高手指點迷津

利申: 之前用canon700d配kit lens 同f2.8
唔想再拎牛龜咁大部機出街
有得閒玩下菲林 用緊pentax

16.4
Samyang 12/2

一枝35mm好難萬用wor
你試吓逼自己用大機扭去23mm影返一個月睇吓自己慣唔慣先啦
一陣買完又放好on9

Laowa 9 2.8得唔得

用過700d真心唔會覺得g7x夠做因為一個係1吋，一個係aps-c
X100f比較推，但如果唔介意換鏡，可考慮x-e3，17年9月出，仲新過x100f。仲有得換鏡。直家水貨唔貴。

都係5千頭加枝定焦，遲下仲可以入手其他鏡。
56.4人像35.4/f2標準鏡、16.4風景加影野食

講到好心動呢 等我睇下先

5k不如2手sony rx1r, 都係35mm但full frame同蔡鏡, 畫質贏成條街。

x100呢D機唔可以做主力機,冇得換鏡...5,6年都用35mm影相你接受到?

加wcl同tcl都叫齊 28 35 50 嘅
不過又要帶多兩舊野

其實想迫自己玩多d構圖
屋企人有另一部無反xt100 都夠玩嘅

最近入手左xt3
幾鐘意日系feeling個種相
但自己點調都好似差緊啲咁
想問下有冇師兄可以分享下Fuji機既色調setting？

XE-2 現有35.4 、18-55 兩支鏡 現有新生BB 想問下要買多支鏡邊支好同如升級機身邊部好 ( 唔好太貴）

50/2

X-T30

想問下個屏幕同取景器點set先會跟個快門同iso個啲setting去變影出來嘅野有幾光? 而家咩快我要影完相先個張相係點

不如入部xpro2

有冇睇下fuji weekly 有冇recipe 啱

Samyang/laowa都得 影星愈wide愈好
10-24光圈太細 要影都影到 不過影出效果無咁好
16.4可以影到星 不過等效24mm影星有啲窄了

部xf10平係平，但拉風箱拉到仆街

衰到日頭都拉

大家x100用邊款filter? 買左發覺cup唔到蓋

好似冇乜人討論X-A7

我覺得佢個spec都對得住個價錢
有多顏色
又有USB-C
係冇EVF

揀佢好過XF10

揀得xf10都係隨身機 貪細部啫

睇吓fuji會唔會出xf20之類嘅機改善返個af / 畀個hotshoe插ovf/evf就夠

evf理論上係所見即所得㗎啦喎幾光幾暗正常就係差唔多嘅 不過都係睇返條waveform最準

如果你講長曝後嘅motion blur/光軌嘅話好似得olympus有個live comp嘅function

非x-trans cmos

其實xe同xt幾十有咪分别
例如xe3同xt20比

外型 設計 掣嘅擺位
xt20用十字掣 xe3用joystick

sorry可能弱智一問
xt3 用支50230 唔知點 set全手動一調快門 iso佢個光圈自己係咁跳
自膠先

你有前後滾輪可以較光圈

而加前較 iso後較快門
我就黎暈

前滾輪可以㩒 再唔係入setting可以set佢係較乜野

得了... 多謝晒巴打

X100v 全新同二手分別幾錢到?

自己上carousell 肥花做吓功課就會知

google做吓功課就會知 唔好買部機都做伸手黨

與其後期調色，不如試吓用柯達菲林預設色調:

留名

想問下 X Pro 3 用 56.2 會唔會遮到個 OVF

未試過
不過可以答你
X100V咁餅嘅鏡都會遮少少右下角
你覺得點先為指唔遮？

影響唔到成像就可以 用開35.4 都遮左但係 ok
而家拎相機去老銅實俾人逗咁

就係點先為之ok呢
呢個問題唔會有答案
唯有自己試一試

唯有狗衝出去試

有冇人用緊dura black xpro3?
係咪好易污糟同多指模？
1516 緊買唔買xpro3 +50f2
之後再等出新sensor 買xt

而家用緊xt20
不過用xpro3 去影landscape 係咪好on9
(買嚟會街拍多嘅）

見個月亮好靚，得部x100，點樣set可以影得靚小小

會遮到D，但唔會遮曬成果OVF

用力禁埋前面個轉輪
相機頂快門 set去 t

壓落去 可以定住個光圈

有冇巴絲想放1855 或 35.4
新手 如果有tg我 感激不盡

35f2 都ok

入門 想入手 xt200 or xt30
影人同街多 唔玩snap shot
邊部好 ？

Xt30

室內燈色溫會有偏差，最簡單做法係用一張白紙由相機偵測白平衡

我都覺
睇左上面巴打條link先第一次跟住黎set
未試過出街影
室內用返Classic chrome仲靚
遲d試下出街影先
睇佢d sample係幾吸引

其實白平衡冇得preset 每次都唔同

呢樣我都覺得好on9明明wb都係直出先落埋畀你 但係唔包入color profile入面

好唔好意思地問
呢度有冇罪大同富士雙修嘅巴絲
自己有部XE2封咗好耐塵，準備放
開工就用罪大

近日有條癮想玩返富士
入部XT30同支23 1.2玩下

大把

想問深水埗有冇邊到有壊機執,幾壞都冇所謂

終於的起心肝賣左xt20 買xpro3
有冇人有用開d 正嘅手動鏡？ 想搵枝apsc 嘅23/35mm 倒嘅焦距玩下
舊又靚嘅

有冇巴絲放x-t1銀色 有興趣收一部玩下新舊都OK 留tg傾傾

Leica fuji 雙修

明知fuji 無ff 差咁d, 但賣黎賣去都會買返黎玩

利申： Xt30 Xf 23.2

舊鏡應該好少特登設計畀apsc
始終菲林就係ff size
要夾X-Pro系列嘅舊鏡都離不開Leica Voigtlander Zeiss
全部都唔平

leica voigtlander 有冇邊枝好的？
冇研究開呢d
價錢我諗同平時一枝fuji 鏡差不多嘅價都ok 嘅
3,4k

曾經係 直到前年年尾放哂罪大嘅機(想等74等到而家）

我因為開工拍片原因
當年canon轉咗sony
XE2又係以前想試富士機買嚟玩嘅
但最後就放剩部XE2 body

依家成套sony系統for開工ok嘅
但有時街拍/同女友影相
開始懶唔想raw慢慢執

老老豆豆 富士自己用film sim + 自己機內fine tune真係直出自己執下光暗就用得
再唔係要自己執raw都得 講重執嘅其實就唔會用fuji

xt20影既相好似偏紅偏warm(影raw),有冇人有呢個感覺？
同xt3影出黎既相有d分別

本身xh1+1655
出街用覺得真係太撚重
想換xpro2+幾支f2定焦
會唔會好不智

換就唔好了
再入一套會明智啲
之後先換X-T4夾你支1655

有冇人放
50230
samyang 12 f2

有支50230II 加tg傾傾 @siulam96113

究竟70300幾時出

佢出平啲就可以放走55200喇

Xpro3 新機+50f2開光
真心夜晚影d noise 少過以前用xt20 好多。
去到3200 都仲可以接受
仲試緊d setting 點樣啱心水d

有，xtrans3/4既機都有過，4既raw既顏色感覺偏向sony咗，啲色有少少fade out咗既感覺，但jpg無事

唔知size重量如何
如果對焦快到可以影運動既話我都諗住用55200換佢

55200對焦我覺得都唔慢 但係真係唔準

同埋如果xs10真係xt40/xh1+ibis我都可能會等水位過咗用xt3換

罪大同富士雙修
兜兜轉轉都轉咗好幾個會，但係富士一直冇轉走過

因為冇其他廠做到富士嗰種機械菲林感而且顏色同對焦又唔差

休閒用嘅話真係冇乜可以彈

近期睇台仔器材評測介紹支20.8，啲人comment話反而係俾拍片部x100v嘅菲林色毒到

反而我用55-200無咩對焦問題. 影啲唔郁得太快嘅嘢都無問題.

睇rumours好似真係同xt30既size差唔多

希望有xh1嘅機頂 大部少少我都ok

我4年前由Nikon轉會富士，主要影風景相，真係冇乜可以彈

Btw, 仲用緊XT10

呢個測試等左好耐
終於出
但睇完有d失望
本身都係諗緊55-200定50-140
之前見有人講過
光學質素黎計
定焦最好係90.2
變焦就係50-140
但50-140個表現竟然係咁
睇黎55-200好好多
焦距、重量、價錢都贏晒
好似淨係輸對焦
但想要內變焦
睇黎要再睇埋70-300

70300要內變應該會幾大枝吓

Sor我表達得唔好
我意思係等70-300出左
再喺55-200同70-300入面揀
70-300有冇內變焦都冇所謂

本身50-140吸引到我係畫質同內變焦
我可以為左呢兩樣野
寧願貴、重d同焦距冇咁長都得
但原來畫質冇想像中咁大差距
咁要枝輕d、又長焦距d嘅好過

但明明好多review都講到50-140好神
Must buy咁濟
竟然比sp試到只係一般
不過我信sp

55200
夜晚用會唔會太細光圈
但真係淨係輸光圈...

係囉 我本身仲諗住升上去50140..
依家真係想心淡左 冇衝動
紅牌大三元都咁

因為xpro3好特別

又貼下相先
Btw 18-55真係幾好用

你地鐘意35mm 定 23mm?

18

黎緊打算入部水xt3
有無師兄有鋪頭推介？
新手玩機唔太識check

新買支35 1.
發現鏡片有少少偏洋紅
大家係咪咁

正常

有冇35.4咁紅？

會真係唔多夠用
只係55200係好撚cp值高既一支，輸tele段對焦速度同埋光圈散景

35/1?

幾時出架?

三陽四寶
啱啱先買左xt3加鏡 利申都係新手
其實四寶啲人邊有巴打講到咁閪，都幾nice。去過含鉛買耳機個到啲人先至叫串過馬撚

我整左個list係邊到最平 基本上xt3係得哩兩間最平又ok

唔太識check就叫啲識概機嘅frd陪你去
唔做好功課就會畀人水你買filter/開箱機

唔該哂巴打

無fd玩Fuji個個都Canon Nikon

啲sales真係一眼就睇得出邊啲係水魚

識相機就識check㗎啦

我自己都係sales
唔識貨嘅真係兩三句就知你咩料

xt30好似貴咗咁嘅

一直都貴 再貴咗都唔覺

其實fuji算好好架啦
包住部機個膠袋有原裝膠紙封住
基本上一睇就知有冇開過
通常d sales會比你自己拆開佢
如果佢主動幫你開就要留意

我自己就睇個盒新唔新淨
機身有冇花
Cmos有冇塵
正常影到相冇問題就算
個盒新淨部機又有原裝封條
都可以肯定係新機
新機都好少有咩大問題係即時試得出

$5000入咗部二手xt30連1855
上一手師兄買左一年諗住影bb
最後冇乜點用過
全新咁濟

咁好彩

其實5k一機一鏡係咪都算抵屌
我見全新水貨平極7k

抵到傻啦
仲要咁新

富士機真係好撚搞笑，點解越出得耐個價就會越升
上年年中買行貨都係6300

想入手部X-T30 有冇巴打想放

我都新手even身邊冇fd熟相機,當然識用快門光圈個D
我係去studio試機知啲掣位響邊,再刨好文,又睇上面啲guides先一個人去
我去四Xsales都係畀新盒我冇摺痕,比我check清係咪新機再畀錢先畀我入電試
至於filter你話唔要咪得 佢會話平一兩百咁你唔知咩價/唔要咪唔要

水機有包膠/原裝膠紙咩,我買個時冇, 就咁一個新盒
仲有水鏡個盒白色咩字都冇即係點

二手機有咩要check?
新手唔敢買二手xt3加1680買左成皮
我都用1000入左部二手全新50230

正常水貨點都會有膠袋，但係無封口

點睇,有咩例子?

你話包住相機個個定包住個盒個個?
仲有點解我個1680盒係就咁白色咩字都冇

當年𡃁仔開始玩攝影都好撚驚買二手嘢
後來發現細舖sales想昆你，多過網上啲賣家

但而家啲網上買家一響價錢上昆鳩你,二手貴過一手
係連登同fb group正常d
而家鍾意好多野都買二手,平又少啲浪費野又正

拆kit
白盒係23/2定1855？

原來係1680拆kit鏡呀
無乜特別 唔使擔心

個盒冇包膠/膠紙
應該大陸版先會個盒包膠
我講開完盒包住部機果個膠袋會有封條
以前買行貨xt2同水貨xt4都有封條
一拆左就會甩d字落去個膠袋上面
所以有冇開過一定知

白盒鏡應該係拆kit

相機行業我唔知啦
我賣其他野 通常唔識貨嘅會亂問問題
就好似例如買相機佢問你呢部影人靚唔靚
呢啲都未必關部機事 係靠好多唔同因素堆砌出黎
反而佢唔出聲我都未必知佢唔識野

咁問法好難唔知
你搞到我諗起resolution高=相機勁=影相靚

係咪會出部叫X-S10既平價版XT4
唔知會賣幾錢呢

睇 Fujirumors，個 config 似 X-T200 多啲

呢個真係失望 原本以為會似xt30堆dials咁

config 似 X-T200 既話就一定唔會買

真

講真，佢出部加強版xt200做咩啫
明明xt30個model先係最好賣

等下個 rumour啦

其實最好就係xh1個頂

我鐘意X-T3多少少有埋EV dial
X-T4最嬲係無咗測光模式dial
變咗camera/video

原來有d film 嘅receipe setting, 大家可以試下。
睇下幾正咁

部s10好似吹緊7k多啲，如果係都抵屌

望到啲機頂dial⋯應該唔會考慮

習慣成自然啦如果之後啲機都係咁排位咪唔駛玩

幾好玩；不過轉setting要記得白平衡設定

白平衡唔係跟 custom setting??

無晒初心，成部玩具機咁

其實真係唔使玩
如果之後啲機都係噉嘅話 我重使乜買富士

富士啲口術及得上摩連奴

XF 56mm f1.2 APD 同 XF 56mm f1.2 是否散景差好遠？ 好似出面好多都無APD 現貨。

APD好似停咗產

唔係

成部canon m系機咁

APD真係靚啲嘅
差唔差得遠就自己上網揾sample啦

啱啱check 左， 會自己跟住變。
Save 左係個自訂就得
(唔知係咪新機先有，我xpro3)

留tg?

唔係X-Trans cmos byebye

其實爭幾遠？？

Po少咗張

有少少似XH1

真係cut嗮快門 曝光dials

下年出18f1.4!!! 希望唔好咁大技,最好就好似35.4咁既size啦

邊位對成像未必有好大影響
最大影響係你好難賣返出去
不過kit鏡都係keep住粗用啦

係 粗用 但唔肯定有無影響

可以講 極少
唔使咁介懷 睇開啲

早排先入咗支18F2

好 呢枝當練習用 想遲d試下定焦會唔會好d同錫多d用

想問xh1 同 xt3對焦速度會唔會差好遠
對xs10啲dial同個反mon冇乜好感
始終都係中意xh1同xt3個類嘅mon

ab test應該都分唔倒，不過二手會賤價
留黎看門口算

兩部都用過

xt3快係有感
但都要配合紅標鏡

睇要afc d嘢有幾快
如果您話影下海洋劇場嘅海䐁就xh1xt2都ok

您話要追運動員呢啲幾時都愈快愈好架啦

好核突。。。。

xh1明明同一個型
但型好多

之前珸咗1年h1，影跑狗冇問題

其實d 色細微分別啫

自己都諗緊 xt200 xt20 xt30
就畢業想獎勵自己
新手入門 想問其實影相差幾多
唔太拍片
想知性價比係點

上YouTube自己睇啦

你日常用睇得出分別我話你好嘢

筆直有限一律xt30啦

加少少上xt3

我會用呢兩三千買腳架外閃卡電袋頸帶

外乜撚野閃卡返香討問意見算啦

入門機畀厚手柄jm9

外置閃燈 sd卡，做乜啫你

你贏幾隻字都懶打

同埋xt30而家好唔抵買 低階就xt200 中階xt3 高階xt4 情懷xpro3

富士有冇TG GROUP

老老實實，如果銀黑嚟講t3 t30 t200 100v邊款最好睇？

T3/T30

啱啱入手XT30弱弱一問
之前水貨最平大概幾錢左右

個人意見
T30 > 100v > T3 > T200

xt3xt3xt3xt3

唔考慮啦 XT30大小重量啱啱好
只不過想問下之前水貨價位參考下啫

買左嗱 當我冇講過

講啦 問得都唔怕dum心
~$7000?

唔使咁傷心 我唔知幾錢 只係覺得XT3抵D姐

不如你講買咗幾錢 等巴打評價吓有咩變化

我發現買左xpro3 之後真係多左出去影相
平時行街都帶出去得閒就snap 幾下
真係好靚仔好好J呀部機
Dura black 印完指紋果隻黑仲好睇過冇指紋咁（個人意見）

過去90天報價

有部X-T2銀色 啱唔啱

有50230

今年一月買 果時未加價
行貨 負皮我吧
Body $5400
1855 $2000

我果部黑色

巴打帶咩鏡snap

我50mmf2
毒撚唔敢企咁埋影野
50 都覺得有d 近

55200 街拍我用中長焦多 唔會打擾到人

我收左喇

上左iOS14之後個fuji app係咪又廢左

連好耐先連到仲要load相勁慢 過相直程死埋

一直都廢冇正常過

用過咁多廠得C N兩廠個app仲正常速度又穩定啲

S F兩間都係成日connect唔到 過過吓又會斷

P未用過 O記就穩定地慢

Ching放幾錢？

X-T3 +23.4 有冇巴打有興趣？

想轉x100v

幾錢

想問會唔會有Canon RF mount轉落Fuji x (xt3)既接環

唔會有

rf 法蘭距短過x
所以物理上唔可能做到

邊到買原廠電抵?
仲有水貨機個插頭隻腳(可換)係日本版,知唔知邊到有得買3腳

唔該巴打

用緊xt20+16-55
本身想上xt4
但係有巴打話換鏡玩仲化算
所以心思思又想入支56.2 試玩
黎緊會幫個小朋友影啲生日會相
budget有限
有無ching可以指點下

7160
其實我覺得ok嘅~

有睇呀~
不過想睇下有無人知三個月前嘅價

原廠價差不多
其實唔使專登換三腳 照用type c線
usb頭插落電話叉電插頭都一樣

換支50/2靠得住

又想入返坑，好掙扎100v 定 t30+23f2.8

X100V唔算坑啦
可換鏡先叫坑呀嘛
買部X100V一啲都唔過份

大家用fujifilm 通常會用RAW or JPEG? 同埋用咩程式解富士的RAW 先比較原汁原味（套用預設富士菲林風格），用Lightroom 黎解Raw d 顏色好似麻麻。

raw，之後用LR 執，不過有少少想試CAPTURE ONE，唔知有冇大大用C1呢?

多數都影RAW + JPG吧⋯⋯
另外執相就用capture one
有fuji專用嘅版本（免費𠻹
富士友通常用佢

好的，我返去搵搵富士capture one ， 但我用XT2 唔知capture one 支唔支援。

X-T2梗係支援啦
Capture one唔係啲咩山寨貨嚟

巴打是用CAPTURE 1 EXPRESS FOR FUJI?

大家timelaspe 是用乜軟件疊相架?

依家手頭上只有XF 56mm APD ，第日再入d 常用既焦段如XF 18-55 or 16-80, XF 10-24 and XF 23 1.4

想入返支35.4有冇巴打推介邊度買？

新手想入坑買x100v
想請問買水貨係咪都係去三陽四寶

有冇人試過影相影太多整壞shutter??
XT3換新shutter 要幾多錢?

利申未壞,不過想問定

同問
唉屌都係揀返100v算，唔玩換鏡

果陣專登用左2千蚊買capture one pro for Fuji

但解RAW真係好過LR 獨立顏色既控制好得多

現在都是要年費或月費，另一個是買斷價，唔知點選擇好

我就係揀咗買斷+presets果個package

可唔可以幫手睇睇現在應該是$1509還是$1748？唔係好明佢個分別

好後悔買preset.
買左未用過
又貴

買斷係咪冇得update下一年 咁換新機咪要買過

千幾蚊唔貴啦，ADOBE 都68蚊一個月

I mean 個preset 千幾唔計capture one

唔係$1748是Capture One 20 for Fujifilm
License + 110 Styles?
好亂呀？都唔知買邊個先啱

淨係capture one for fuji 啦，唔好搞咁多野
Btw 好似成日都會有特價減少少

佢現在就是分了三個比人選擇，兩個是年費，一個是買斷，但又唔係好明佢第一個佢話最多人選擇同買斷那個有乜分別，唔知係咪我柒，睇唔明⋯⋯

Most popular果個係一年
但會keep住比你update new version
買斷就冇得免費update
第時想update可以加錢
Btw都想搭單問埋有冇巴打知
如果買斷左想update新版要加幾錢左右？

THANK YOU

我諗新機出都會有minor update 既

更新主要係大version 上既update

應該係如果有21可以直接上21

新手想買機 有幾個問題想請教下

1) 見到百記TX30 賣淨機/連15-45mm鏡個價賣緊水貨價 應否狗衝?
2) 見到大部份買TX30連鏡頭套裝都係比18-55mm 點解百記連15-45mm鏡?
3) 如果想買淨機加鏡(for 新手影街拍/景多), 有無邊支鏡推介下 (鏡頭筆直HKD2000)

Thank you, 咁多位

1. 睇標題
2. 1855係XF，1545只係XC，product line嚟講XC係超入門級，價錢會喺影象質素反映
3. 就係1855

X-T3 XF1680 想各位大師評下 想改善下

直出?有光位爆左光,夜晚可以試下ev-1

係直岀 好既唔該師兄

記得用raw file執相,唔好直出

主體唔好分咁開 中間又咁雜
諗清楚張圖嘅重點係邊
唔好硬加contrast

因為睇落太多野 而佢地之間冇乜聯繫
同埋對比太大 暗位偏暗 光位爆哂

btw我都係跟個人愛好去評

請問用定時拍攝(當10秒自己影一張)係咪無得影影下轉setting? XT20

唔好再話枝蔡 12 貴喇

private gp睇唔到

輕咗又細咗

想問manfrotto行貨係咪全球保?
仲有水機買完係咪要自己upgrade software
你地直出用咩setting

想請問有無巴打用過呢款雙充電器？
穩唔穩陣？

OK架，我有個是淘的，都用了3年

thanks. 諗住買一個用，唔想下下用機身就充電

想問下有無巴打用過 canon ef 轉 x mount(有自動對焦果隻) ?

想睇下邊隻牌子好

本身睇左fringer
但係見佢唔太support 到xt200

fringer speedbooster應該係最好
唯有等佢update firmware 啦

而家想搵支wide 鏡
我自己有支canon efs 10-22
其實個質素好好, 諗住轉過黎用
點知fringer 話xt200 Pdaf not working, poor performance

我想問lightroom 開x-t30 raw 檔會好紫
係因為我白平衡度較左紅藍 定真係咁

想放xt3+1655換 xpro3
2018出xt3，到xpro3出已經心郁郁
xt3+1655重hihi到唔想攞出街
利申:街拍+影女友

去馬

美馬 prime day 有 discount

usb頭來咩

而家新機好似可以用手機update firmware
直出而家跟呢個網咁set. 不過可能要跟影果陣嘅光暗對比加減一下highlight shadow

xt3同xpro3重量上唔會爭好多
除非你轉玩定焦

就係想玩定焦，準備入手dura silver+銀色23F2配手頭上嘅90

Push

買左xt3

巴打們點check二手機

咪話我話，遲啲你會心郁郁返支1655

xpro用zoom lens冇咁襯喎，唔係用嚟搵食，放咗唔會入返啦，自己用覺得缺點大過優點(又重又大，得F2.8，入夜都gg咗一半，雖然我唔否認紅牌仔影像質素係高汁)
再入又放到時蝕到可以買枝23 1.4
利申:1655係2019年尾$61xx入，依家見二手好似收$4500都有價冇市覺得1655比我嘅攝影趣味不大
我玩過16 1.4都係放$4200陰公

買就買呢間la, 出開charger 同 18650電

利申,Sony a7 d w電過時用過,以家用緊gfx 都係用呢間廠

有無人諗住xs10?

諗住放幾多？

入xt3 定xpro 3好 唔係用黎搵食，閒時影下相。鏡應該入返.4 .2 個3支定焦 用xpro 3會唔會好唔平衡

唔會，x pro3用變焦先唔平衡

ok喎

xpro真係搭f2鏡最襯。。。

Dura black 啦，好靚仔

真，f1 果堆太大舊唔係好襯
F2 已經足夠

都係想要個復古feel會考慮下

仆街 呢度要畀留tg洗板

x summit
就開始

屌冇stimulation upgrade

期待支70300
可以加teleconvertor

Firmware Updates

Fujifilm X-T3 will get an update
-7 EV low light AF
faster Autofocus
intelligent Face/Eye detection AF
available for download in 2 weeks (end of October)

Roadmap

New Official Lens Roadmap

XF70-300mmF4-5.6 will be compatible with 1.4x and 2x teleconverters. Reach up to 900mm (in 35mm format)
launch next year (2021)
XF18mmF1.4
the pancake style 18mmF2 was designed for mobility, but this lens is designed to prioritize image quality. Sharp image all over frame with no distortion
XF18mmF1.4 will be available within next year (2021)
X-S10

X-Trans 4 + X Processor 4 (same of X-T4)
has all film simulations of X-T4
has IBIS with 5 axis 5 stops
4K30p
vary angle LCD
Fujifilm took a different approach in terms of design. X-S10 achieve functional beauty with straight and curved lines
grip is very comfortable
has built-in flash
small camera with high functionality is something many customers desire
task was to make IBIS fit in smaller camera
IBIS was a must have function for this camera
X-S10 has much smaller IBIS than X-T4
they reduced size of the parts needed to boost the power of the IBIS
up to 6 stops IBIS
X-S10 has best AF system in X series lineup
focuses in 0.02 seconds
-7EV low light AF
X-S10 has AUTO mode. Not new to Fuji system. But AUTO mode will chose automatically best film simulation, dynamic range, clarity, color chrome effect etc. All applied automatically
The talk film simulations and say “Your style, our color”
released schedueld in November, and $999 for body only

$999 依個價都幾進取

放幾多先幾時買的新唔新

XT30有冇機會up埋

我諗下年先有

無Classic Neg

好L想佢快D出18F1.4
街拍神器

Impressive autofocus
Even better than xt4

仲要應該有classic negative，感覺幾抵玩

有冇人要

就係用緊粒舊電
不過我用緊XT3，長開慳電模式
要影相先開機
粒電都夠我用既
想升級了

但用開X-T3轉呢部未必用得慣上面啲dial, 升級感又唔大
係升就上X-T4啦classic negative超正, 又大電我行兩日山都唔洗換電

xt3 85%新，1655 90%新
行貨齊配件齊盒齊單
好錫機
預放$5500同$4800

xt3 18年9月，1655 19年 12月

唔該巴打tg我 麻煩你

X-S10冇人討論？暫時review全部好正面 應該會大賣

只可惜唔係Fuji dials

x-s10 999鎂好似好抵屌

X-T4 一半嘅價錢，差唔多嘅 spec

希望xt4快D降價

有無ching想收1024平放

TG:

xt4真係好無敵，係衰在太貴

Price報緊9800差唔多出手喇

各位好，寡人用緊a7 iii，想轉會了，主要想J film simulation
因為自拍mon同EVF都想要，所以會X-S10同X-T4二揀一
想問X-T4的話有冇得快速轉film simulation
定係都係要入Q menu再慢慢轉呢?
因為我部x100f就係咁，覺得有啲麻煩
我見X-S10個機頂轉盤有C1-C4，應該可以一扭就轉film，好似幾正

New IBIS unit
Being a smaller camera, it's no surprise that the X-T4's IBIS unit wasn't going to fit into the X-S10. So, the company designed a new one that is 30% smaller and lighter than the X-T4's. A new motion sensor makes the unit more efficient, and the X-S10 has a redesigned circuit board that reduces power consumption.

想要了

個spec 同價錢好吸引，但個操控改到咁搞到冇乜興趣
唔明白佢連自己一貫既操控風格都可以放棄係咩玩法

xt4用十字制開flim simulation menu

default 十字制轉 film sim 算唔算快？

定係你想講 custom settings? #zz

我應該係想講custom setting
所以x-t4 要入q menu 轉c1-c7嗎？

可能佢想改到普通機一樣嘅操控又有 PASM，吸引其他牌子啲人轉機掛

如果唔係咁諗唔到佢點解出部同 X-T4 差唔多 spec 嘅機打自己

仲用緊X-T10，想換機了

x-a7同x-t200果啲都冇快門轉盤了

應該都係要入 Q menu

唔熟無用開 custom settings，等其他巴打指正

冇左個初心

我呢d 用開既唯有俾多幾千上xt4

有xt30 真係唔大性趣 要上都係xt4
但冇機係手xs10係值得入既

俾返d dail 制我啊

X-s10 香港幾時會有？

12 月？

youtuber 機有 PASM + 反mon插咪 就夠了

用緊換唔換xt-4 用緊xt-20 而家有xs-10 fit曬

youtuber機就連evf都唔洗啦
仲要冇4k60

部s10唔知有冇銀黑

好似得一個uhs-i同無wr

有佢ig 有相

自膠睇得錯 但都希望有

xt3 firmware ver4.0 都係冇classic negative

已經半放棄

nikon fuji雙修點睇

唔洗等，直接用C1爽左好耐了

想問下大家用緊咩叉電座?
副廠除咗Nitecore可靠啲之外 重有無其他都OK?

原來係金身

樣衰不了

有無巴打用過viltrox啲鏡？
睇youtube啲評測 吹到支viltrox 56.4同fuji56.2差唔多咁

支那廠不了

咁你就知人哋俾咗幾多錢買廣告

巴打用x pro3既話可以放棄

感覺好泥坑

無限吹奏

紫邊勁嚴重喎

真係唔掂
機頂個prism/evf位好柒
無哂mode, shutter, ev dial, 成部機入門化
最唔得係個evf, 我用xt-10都覺得放大率太細
咁多年都無改良

有無師兄岩 XC 50-230 行貨，黑色，未過保

上年25/12買，用過2次only，貪平買黎試下，但玩唔慣長焦，最後都係用返35/50

$1100 時間地點互就

等緊tokina 出

咪又係貼牌...

XT3新firmware 補個Classic Negative 有幾難啊
都係想直出JPGE姐

C1有冇得用埋bleach bypass？

請問有冇ching 見過香港舖頭賣XT30+XC1545 kit set？

睇完哂啲片 得23.4係ok 其他

1545不了
唔買1855, 不如唔好買kit

諗住同個fd拆kit
我要機佢要鏡

我印象中淨係見過XT30+1855 kit
但個fd話外國有XT30+1545 kit
所以上嚟問吓大家

印像中百老滙見過1545 kit

做咩唔要1855 用1545不如儲多陣

長期暴露喺fuji機啲幅射中可唔可以抗武肺
買富士保平安

水機先有咁嘅功能

啱啊 行機仲有中共武肺餘毒

新手想影星軌一問
用緊xt30 1855
我之前影車軌同瀑布個陣發現
如果我曝一張30秒既相 佢影完係要load成10秒先可以再影下一張 (無用快門線 純粹用佢內置個間隔拍攝)
1. 咁如果我拎黎影星軌會唔會斷開左？ 因為佢中間有10秒斷開到
2. 點先可以令中間唔洗等咁耐？ 關張SD卡事？ 定係要買快門線？
3. 影星軌係咪搵日無咩雲 對住個北極星 曝佢30秒x120張就ok 😂

利申 堅新手 有錯請插🙇‍♂️
請賜教 thx

係咪開咗 長時曝光減少雜訊？

岩岩即刻關左佢再試 果然唔洗等
唔該哂師兄！

如果枝鏡有MF clutch，其實可以估焦加收細光圈去影(加大dof無咁易out focus)。

枝70300可以加2x真係好邪惡

等效800mm
買26mp型號就仲有多少少crop嘅空間

係900
Sony枝70350都唔夠玩

係wor 900mm先啱 我未訓醒懵左

Sony玩a7r4 crop唔夠佢啲黑科技鬥

個fd用緊部XA5但佢枝1545跌爆咗
所以佢想買返1545繼續用
我自己就想要XT30 嚟upgrade 機身
如果有呢個kit set水貨就同佢拆
不過睇嚟睇去似乎得百老滙有賣

Photoshop

長度唔係可以調節？
Lite版只係幼d

可以調節呀
但拉到最盡 塊pad頂住咗
所以較到最短 對我嚟講都係太長

啱啱上官網睇返 原來Slide同Slide Lite最短都係99cm
所以我諗我要買Leash (雖然我又覺得佢太幼但長度啱 唉

我都係用緊Slide
可以較長度

點解要咁短
你想當手帶用？

想問吓大家，依家入x pro 1會唔會好不智。
本來都想接觸 x pro 系統，但市場上二手xp2好少，咁啱第一代個價又幾友善

用緊
我覺得影靜態野既係可以

xpro1 得 1/4000 ，日光下開唔到 1.4 光圈，玩大光圈要落ND, 其他問題不大

唔係 唔中意手帶
平時較到去胃附近高度 總之肚上面
但佢長到去肚下面 行動唔方便

講得好聽就重拾攝影情懷
實際上用 XPro1 成件事都好唔享受 除非你全手動用埋 m mode

下 唔係全手動先應該叫享受咩

就係要全手動先享受到部機

第二張啲色好自然 provia?

XT3 4.0fw 可能有Classic Negative Film

師兄你矮咗少少喎

點解會想轉會既

LRTimelapse

主要想j film simulation
a7iii冇自拍moon唔方便同囡囡selfie

而家未知xs10香港代理出咩價
不過以往績睇唔方平
如果唔要求輕既 xt4水抵玩d

Xt3 終於有classic negative?

XT30呢

我應該會等xs10水

3都有 30應該過多個月就有

仲大件事過出xs10

想入50140，但睇完片之後又覺得50140好似好soft咁

實係睇咗SP映畫
但我睇外國youtuber全部都有讚無彈
我自己就用得幾開心，散景好靚影動物都好玩
買啦

就係睇左SP用落會唔會好重？同埋有冇配埋tc x2

唔重就假嘅，但我本身用開16-55又無話覺得特別重，平時都揹住兩支去行山我都打算買x2但有dd貴

買啦等效420

個畫質會唔會仲差左用左x2

不過睇過一個外國review
拎佢同tamron支70-200比
Tamron果支sharp好多
當然富士得支50-140可以揀
同埋冇得同ff比

我都好糾結應該買
50-140、55-200定70-300
雖然唔同用法
依家最長焦距得支56.2

50-140岩岩好可以接住56之後果d焦段
淨係大三元之一已經唔使講其他原因

55-200其實幾吸引
但始終光圈唔夠大又唔係內變焦
同冇得加增距鏡

70-300好似太長
但其實56之後接70都叫岩岩好
又可以加1.4x/2x
第時如果有機會去非洲又唔使再買
睇70-300個size應該唔會太重
但都係要等多d資料先

100-400太重
同埋基本上冇咩機會用唔會考慮
雖然50-140都重但個焦段都叫常用d

好彩去唔到旅行可以慢慢諗

70-300真係幾吸引
拎住支50230成日心思思想升100400
好彩未做傻事

同你一樣
搭單問埋巴打知唔知70300知道有得駁1.4 & 2x未

有，x summit 有講

同你諗緊一樣嘅野糾結緊應該買50-140定等70-300。

50-140恆定2.8真係幾吸引，但個sharpless好似都係差啲

其實50-140對我黎講算一步到位
唔夠長既話
加2x之後變100-280mm 5.6
同70-300 4.5-5.6
其實焦距同光圈都幾乎一樣
50-140果段正常仲有恒定2.8
本身都唔介意佢重
但睇完sp 之後真係...

本身有16-80
如果有埋70-300就可以cover晒16-300

玩住55200等70300
本來諗住升50140都係不了
多謝SP

打完飛機要去瞓

知唔知幾錢

可能SP果支50140特別差姐,我見其他片都係讚

你影咩?影人咪50140,影景就55200

初生b唔多郁
35.4對焦速度夠用 焦距夠喺室內影bb
50/2對焦快好多 大bb戶外跑動先追得上 最好係用埋4代sensor𠻹啦

我又係，睇極啲片都大讚

sp自己響fuji fb group都有講過唔知係咪自己中左獎
因為基本睇過嘅review無論中外都盛讚50140

有無巴打用過支16mm f2.8?

本身想買10-24 不過嫌重左少少
影到風景又輕 好似得呢支

我支50-140都好正

想問副廠鏡個時有咩掣要set,好似影野畫面有delay同埋save唔到相，好奇怪

應該無wo

三陽12個枝要除左手動，無鏡頭仲有咩掣要set

1024出新 version，值得留意
16/2.8都係支好鏡嚟 成像/重量/價錢/速度 各方面都幾好
可惜焦距唔中我
個人喜愛14嗰支舊鏡多啲

嚟緊出18.4真係唔知富士 marketing諗乜

1024一代會唔黁減價定回收
16 2.8因為有1.4完全冇人講，前排先知有咁嘅鏡用來影星得唔得，好似反正點都係要收到2.8光圈

邊個話點都要收到2.8？

會唔會set左其他模式

咁我搞錯囉 應該係某啲鏡收到2.8光圈成像更好

影星就光圈有大開大啦

你指14/2.8 果支?
14mm 個焦距其實岩我d
不過價錢貴一倍

1024依枝鏡行山一流

出18F1.4好合理喎，18F2已經好舊，質素差，出新鏡係必需，呢個係街拍焦段

咁應該refresh 枝18f2

買水貨啦
買1545不如買1855

1024更新左但光學結構無變

唔算好吸引
睇差價
除非非wr不可

wide end ok嘅
24嗰邊得中間可以

不過咁嘅價錢可接受啦

1545最正係夠wide

同級計

淨係加左WR、改左光圈環
睇review話輕左25g
所以其實都唔算upgrade左d咩

利申有舊版
如果要upgrade都係諗8-16

Canon90d轉過嚟富士
睇中咗最新部x-s10 非常吸引

轉會唔覺有問題
舊用家就好唔想見到PASM dial

只影相xt3個反mon無得輸

啱用開單反反而幾就手

富士出啲mark ii鏡，我都有mk 1
都唔知升唔升1024同27好

呢個真

支50mm F1.0真係好好J

有冇方法準確去check相機既shutter count?

我用呢個網去check睇左shutter count只有10000左右,但我起碼影左3,4萬左

支Laowa 9mm 邊度買平 見度度都係3600-3700哩個價

x-t3 定 x-s10好 影相為主

直接去星際睇啦

好似話富士機個shutter count唔知過左3-4萬就會reset 由0開始，所以就咁睇係唔準

個 shutter count 無意義㗎，我新機落地都有 5000 幾

但係星際果D怕唔怕佢二手當新貨

個個買攝影器材都係去星際啦

Check下佢個mount有冇花

見到肥花有人放x100v 銀 ＄9k

自己本來諗住xt3 突然出部xs10搞到唔上唔落咁

睇下你介唔介意d制 dial 同個樣
唔介意就xs10

一定係揀防震先

9k?!

二手行有保，話時話買二手行算唔算支持行貨

行貨個濕尻保養
點解我唔買水貨屌處女

新手想買XT20去邊間好?

Xt3 for sure

同問😫😫Ff40 Mm咁街拍其實好正，所有都係行前行後兩步就得，好想入番支xf27 但係佢話出Ver2，而家諗緊去唔去馬好🏃🏻‍♂️

三陽四寶啦，買水貨

Thx bro
一定買水貨 垃圾藍代理

三洋2手囉 千幾一千頭

新用家都係貪佢頭頂啲掣直觀好操控先過來，唔係九成去左sony搵sigma

冇咩鏡咩 為左部機而轉會

35F2定35F1.4好

用開sigma 18-35F1.8
但富士直出靚啲
成像當然係90d好
但我鍾意咗x-s10個樣仲有ibis 同filter
呢啲都係90d冇嘅
始終單反同無反有分別 玩得多嫌單反重

第一頁咪有答案囉
日經問題

其實冇正式公佈話出Ver2出既話你都有排等

諗緊買咩開始拍片好
XT4 16-80 F4 遲下慢慢再加其他野定
XT4 18-55再用餘下錢加支gimbal好
聽聞18-55 除左18果段 稍為zoom少少其實都係得F4

Btw VND本身一定會買

處同唔處處
af mf
zoom同fixed
原廠副廠

都有得比？？？

根本 1024 完全冇問題唔知做乜出 II
我反而想佢出 50140/4

1024其實放係今日一d都唔失禮
係驚佢會cut line 真係要買趁手
我都未買

50140/4唔啦 佢枝70300好吸引

50140 我我嫌重冇入
70300 太細光圈根本唔啱做嘢

50140個焦距我唔常用
反而1024+1855+70300已經夠我用
有特別需要就買定焦

宜家依枝先有完美版
利伸會放舊版再入

點解咁做光學質素冇變，防水防塵咁緊要咩

講外型 你會想帶邊支出門 左舊右新 新仲要輕啲

1.4 啦

富士近排出鏡d選擇好奇怪
咁多枝唔出第二代，係要揀枝本身已經好正常既10-24
仲有枝18.4我諗有16.4既人應該唔會買

已有16.4 35 2 1855
買多支23.4掃街是否多9餘

支那 33 1.4 AF

都真係幾，試下56

賣xt1,想升級一下，想用黎拍片當副機
Xh1定xt3 抵玩啲？

光圈都係f4，比舊版就係重量既區別？

拍片就xt3

多左wr 但都多左錢

買舊版算

神聖嘅35喎 點會多9餘

宜家枝27對焦拉風箱，新嗰枝應該有改善同埋有wr，實用好多
我到時應該會upgrade, 除非價錢太過分

唔知你地有無同我有同一個問題：
我部xt30開咗對焦尺，用1024 1655 自動對焦既時候，影風景每次對同一個位幾次但睇住個對焦尺每次都係唔同對焦距離，用1024時特別明顯。
例如影無限遠，有時個對焦尺會顯示5-10m，有時又10m-∞，更甚係1-1.5m。然後影出嚟既結果係，個對焦距離同無限遠越遠的話，個邊緣畫質就明顯地越差，中央畫質就唔算有太明顯既分別但都睇到係soft啲。
但我用全部定焦都無問題，對同一個位幾次時個對焦尺顯示既對焦距離都唔會相差太遠。

唔知大家支1024個對焦係咪成日都咁唔consistent唔知二代仲有無呢個問題

短期內新手只玩一支
1545 / 1855 係未1855 好玩啲?

秒經 係

唔知係咪叫假合焦
我支菜12都係成日無限遠out focus
最後我用MF算⋯

18-55長用

1545=shit

有冇人同我一樣覺得xs10呢啲細機唔會有直grip
想買啲有直grip嘅機 而家多咗個考慮就係xh1

有必要咩
apsc玩到咁大部仲有apsc嘅意義咩
除咗好似xt2要手柄先開到boost啫

當初買富士其中一個原因係佢夠細
宜家又加個手抦
希望個IBIS技術好咗,下代XT5會細部返

點解xpro3用個弱智mon+冇IBIS，如果唔係即pay咗

利申手震撚

Xpro3 扮菲林真係好正

真
要去馬

想問下有冇師兄配銀色鏡頭
諗緊買咩色好 求意見

好正 巴打係用xpro3 filter定係自己執？
1516緊xpro3

我搵fuji receipe 果d setting 放入去部機到用
買啦！！好好玩部野真心

有無ching用gfx

直出效果都咁好

真係好好J

有無人試過用50-230影月亮
掂唔掂

想出50r

有無啲咩評價

睇外表都係一鳩樣

咁都一鳩樣

佢唔講我真係分唔到邊or新邊個舊

冇雲情況下 用點測光影月亮其實好光
講緊當iso 1000 你光圈收到f8都可以幾百分之一秒咁

你要考慮嘅係支鏡夠唔夠tele(等你唔使crop得咁犀利)
同埋支鏡成像sharp唔sharp
50230等效先得3百幾mm其實真係唔夠

同埋坊間好多details嘅月亮相基本都有stack過, 我自己以往影月亮用registax疊, 你可以google下

我睇到就係多一行數字
都唔知仲有咩分別

鏡身幼左
留意下對焦環同光圈環

試過，唔掂

睇你急唔急，唔急可以等多一排
因為黎緊會有部新
不過大機會係50s後繼
如果唔追spec 50r而家好抵玩
冇筆直嘅50r 加枝 50 3.5都夠玩好多嘢
但記住呢部機唔係畀你影快嘢

試過用500mm反射鏡影

我就係打算出50R。出街搵野影下樓、景，會夜拍下，但係好似無乜人用咁。

今日問左淨機都26k，又唔知配咩鏡好。

我見人多數配中幅鏡或者用嚟玩老鏡

用返FF鏡唔會食唔曬？好似Apsc鏡插ff咁

唔係支支得

仲有兩日就知xt3最終有冇classic negative

Canon EF同sigma有幾支得
老鏡都有啲得 不過真係唔多

我用緊50R +50MM/3.5 &23/4
sharp就唔再講 機身算輕
但D鏡除左枝50 其他全部都幾重手下

新手諗住買X-T100 加埋15-45mm Lens Kit
呢部買唔買得過

唔好咁睇唔開
巴打幾錢budget

如果你有時間慢慢影，而且影靜態嘢，係冇問題

3千左右

諗住普通影下人像 影下風景咁咋

新手諗住平平地買部先
有冇好提議

唔知你有咩喜好喎
xh1囉

呢個 budget真係難搞啲⋯不如唔好買住

咁照收部二手t100玩，玩厭二手再放都唔會太蝕。
t100影出嚟都唔係好失禮

普通影下人像風景咁

但係我唔太打算買二手

我見依家T100同T200都係3-4千

iphone se 儲多一頭半個月有3千3啱啱好開賣

添少少X-E3 + 1545 kit影住先
玩一排入埋xc 35 f2影人

有無師兄想要xt1? 放上肥花比人壓到傻仔
1300左右，希望放比用家而唔係二手佬

為左操控感買xt3 而放棄xs10 是否不智

有冇巴打想收支16.4？有意留tg

唔會不智
富士就係要操控感
想埋要ibis不如買x-h1
而且操控比x-t3更加優勝

咁從來budget唔夠之下都係睇取捨

用ois鏡嘅話ibis未去到冇左佢唔得
如果用手動舊鏡, 雖然xs10有ibis解放左佢, 但操控上又會扣返分

想問下我枝1024個 hood唔見左 想問吓有冇得買返原廠定係要買副廠

X-E3好過T100？
可唔可以講解下

XT100出名對焦慢
畫質嚟講又冇xtrans sensor
操控上又冇左啲快門/ +-ev dial

除非你冇反mon唔得, 否則XT100零吸引力

t100 200係靚仔嘅

無晒啲轉盤真係無晒feel
不了

我反而覺得佢怪樣, XT10/20/30比較符合我心目中菲林SLR樣

到底幾時出新既27mm餅鏡

仲有XT3有WR 雙UHS-II 同好啲嘅evf

新手一問
如果用xt3加無ois既鏡 大家會唔會set ss係固定一個值
用Auto iso同auto ss 影出黎啲相好似柏金遜咁
或者有無方法可以令對手定啲

環境比較暗嗰陣唯有狠心推高iso

用evf嗰陣我會左手畀多少少力推部機去額頭 右手專心撳shutter
用mon嗰陣通常係低炒 我會用手指公撳shutter

完全認同對焦慢，唔建議入手

當然你影靜態嘢，例如模型、食物、擺pose人像、自拍之類佢係交到貨，如果你接受到每次都要花1-2秒去對焦。

但一去到環境光線轉變快，例如由好暗嘅簷篷下走出去有陽光嘅地方，或者掉轉由有光到無光，真係企咗喺度等佢load⋯⋯而且本身喺微光環境嘅對焦表現仲差過iPhone 7，慢之餘仲好易out focus。

試過喺酒吧想同d fd影吓人像同杯嘢飲，部t100 好似盲咗咁，等咗陣終於focus到影到一張相，想喺同位置影多一張相，個focus又走咗

T100係我第一部apsc ，結果半年就頂佢唔順，連埋枝1545 打包trade走佢，好後悔為咗個反mon同以為係勁少少嘅富士入門機就衝動入手，如果我當初係入XA系列可能都無咁失望。

呢期用菲林多
Tiara

買部中階機啦

Fuji Film機我最感興趣係Klasse W
但個價夠買奶咁滯

新手想加入 諗緊x-T4 定 x30

錢夠就前者
錢唔算多就不如xt30 1855 kit 加支定焦

x30定xt30 不過兩者比較之下都係一步到位xt4啦

XT30 先啱
預算頂盡15,000
原本都諗咗好耐canon 定fuji
最後揀咗fuji

直接攻頂喇

支鏡係跟佢建議嗰支？

X-T4 + 16-80mm

巴打們xt4同xt3會點揀，唔拍片，平時都係影下街景同人像

$$$

唔拍片就3啦
拍片都要睇你拍咩多, 如果係set 好哂唔洗點走動/ steady movement shot咁3都得。但係vlog type 3會死硬.

4啦又反芒又防震

XT3更新咗4.00都係冇Classic Negative

咁XT30即係唔駛旨意有啦

依家想入返場
諗緊XT30定XS10好
始終忘不了富士

PASM

新手想買機,睇中XS10,好似好底屌

其實用c1執raw
就要咩film simulation都得啦

XH1冇

我X-H1用開依個 都feel都幾似

玩富士就係想直出姐

始終覺得c1個 film sim 好似冇相機直出咁靚

可以改exif

因為係用緊raw，色同對比度一定flat左，自行推番高，我認為好過機身直出好多

係喎唔記得左raw 冇曬我本身d setting
不過而家多數影相都係相機直出有時d raw 返去執都執唔返個味道出嚟。
係影風景先真係用raw 慢慢tune

之前好似聽過改完exif響新版C1未必開得返
我又唔想一堆相save兩份, 依個presets夠滿足我

直出搞唔到背光問題

最後決左買水貨xt4

thanks 巴打推介，不過budget夠水貨攻頂，所以都係買xt4算

夠筆直有新買新更加唔洗煩

Tiara細部，同都幾靚呀

明智

集思廣益今時今日執部xpro2 二手好定係索性全新xpro3用耐啲？

我揀Xpro3

想upgrade諗緊xt4 定xpro3
Xt4又好重

X-Pro 3 啦
利申：用緊 X-T4

用緊咩機先，考慮下xt3囉
始終xpro3個mon都幾難接受，xt4怕重就xt3,平啲，性能操控又係差唔多，但係我就係鐘意classic neg先買xt4

本身用緊xt30, 之前就係以為xt3有得更新classic negative就即轉，點知冇

Xt4唔好用？

有無多啲tiara 用後感

我揀左xpro3
始終呢個sensor 好過2果個好多。
而家用住xpro3 等新sensor 出就可以用新機
(本身想買xt4)

想知咩?
我覺得都幾方便，輕細靚。
係次次都要熄flash有d煩(佢冇memory，你熄左，下次開機又要再熄過)，唔記得就會閃到人好7
之前玩過下fd部T3，老實講我唔覺得好大分別

好用
X-Pro 3個mon太麻煩
品味攝影就X-Pro 3
實用就X-T4

其實我都係3升4, 又唔係話重好多姐，佢一舊電用一日，帶少兩舊電都差唔多重

一定xpro3,除非你真係好頂唔順佢知mon 。

利申：Xpro3用家，我就係睇中佢mon扮菲林。

XT3 前兩日更新左
都算係有誠意既firmware
只係冇CLASS NEG

好可能呢個係最後一次更新

應該去三羊岀部新機？定有啲黃嘅相機店
好難搵到黃嘅店

街拍、旅行影Landscape，通常唔拍片
由SONY APSC舊機轉過黎

照常理應該配1855+352.0一機兩鏡
X-E3同XT200 二揀一應該揀乜好

一部生命週期就嚟收皮 但係有xtran cmos
一部非xtran cmos 但spec唔算outdate

睇你點睇

所以先苦惱

再加上xe3而家3000樓下有交易

點為知生命週期就黎完？

想問下個蠢問題
最近想入手XF/XC 35 2
但相機用Xe3 冇防水防塵（雖然有XH1但平時不常用）
咁其實係咪買XC 就夠呢？

xc無光圈環同埋係膠殼
比我就買xf

生命週期可以好長
我到而家都仲有用X-E1 + 35.4
雖然買左X-T4，但影唔到X-E1第一代sensor個感覺

最近想入坑買部X100V 但見親D相都冇咩特別，好平淡。甚至落 filter 落到D色好怪。想求毒相推介。

我就係掙扎係個mon同無咗十字掣

Btw 巴打有無用後感？想聽下用家意見

第一代既感覺真係後面果幾代都比唔翻

Xe3好似未停產

什麼感覺 不是濾鏡感覺?

P.s. 非fuji 用家

點講好
xe1果類1代就算velvia都唔會好似xtrans 3 4 咁濃得誇張
而且膚色嚟講，xtrans1係比較暖，xtrans3 4係比較白裡透紅既感覺，感覺就係xtrans1帶點復古感，xtrans34就數碼feel，但都係睇你既preference係點。

唔單只係jpg filter係咁，就算raw入c1同樣wb 都係完全唔同色

利申：主觀感受only

sony 用家想轉會
對sony 顏色忍無可忍
反省自己無咩拍片，加上無時間夜晚影相。
想轉用fuji,買長焦
想影街拍 同 風景
做壓縮感
有冇推介

我想問睇外國review以前啲人話同樣iso下（其他setting一樣），fuji會比其他brand映出黎暗，而家係咪仍然咁？

有錢就XT4 + 23 1.4 + 50-140 2.8
Budget有限就XT30 + 23/2 + 55-200

Xt4 好多評測好似好衰咁
有人仲話xt3 仲好
如果 xt3 + 55200mm 點睇

真係有講到部機衰咩 我見最多話佢貴, 價錢Fullframe級

外國買影相嘢貴過香港好多 又唔識降價
所以佢地往往會好在意部機算唔算overpriced

但拋開價錢嚟講, XT4比起XT3多左ibis同埋粒電耐用好多, 都算係有明顯改進嘅升級

如果你通常日光環境用, 55200都夠光又輕便啲

終於買左xpro3，肉赤

想問問x100v vs xt4 23f2 係咪出嚟畫質會差唔多？

個對焦唔準係一大問題
不過XT3都有得更新仲要對焦準過xt4
所以都係等下 firmware啦

近拍嚟講100v會好好多, 因為佢用緊嘅係新光學設計23/2嚟
早幾代嘅x100同埋x mount 23f2都有近拍問題

本身用咩機？

a7r2
其實ok,係冇時間執色

諗緊轉唔轉a7c or a73 好

a73 借機玩過 對焦又快又準
我覺得工作需要係ok
其他唔洗用到咁高級
tune 色tune 到天黑

咩事變罪大討論區

XE3同a73雙修緊

A73嘅顏色都唔係好差啫

不過我都係中意classic chrome 多啲

請勿買行貨

想問有冇巴打放xt3
用緊個部xt1都係連登定唔知舊登收返嚟

而家出面水貨有無貨

Dura silver有現貨， 其他要訂

巴打買左咩鏡xpro3

用番35mm 1.5

有冇巴打更新左個手機apps 之後用唔到？

有一部黑色行保至12月

$6500

主要係更新咗iOS14後就從來無正常過

水全新都好似6500

其實淨係睇成像唔易分, 仲要講scan 得靚唔靚.

Tiara 除左閃燈無記憶, 同埋純傻瓜, 真係一部好機

想問如果spec同廠幾乎一樣 係咪鋁合金>碳纖 因為平啲

你係咪唔識字㗎仲有保養喎

置頂問題1：點解唔買行貨？
1. 香港代理藍到黑
快圖美老細 中港照相器材主席兒子孫道熙公開撐警開槍

2. 代理維修重差過深圳手工
3. 行貨食水深又服務差
4. 代理啲每月優惠當消費者係戇鳩

置頂問題2：水貨壞咗點樣維修？
水貨壞咗都可以拎返港行維修
收費等同你行貨過保
亦因為港行維修實在太廢 武肺之前有唔少人索性拎返大陸整 乾手淨腳
最緊要買嗰陣check真啲

都係果句
我屌水貨處女好過

y u here?

我係到好耐，我用xt1年代就係到

你五毛

5毛唔可以影相？

你岩

想請教下大家富士色點set?

Classic Chrome
EV+1
DR400
陰影-1？

我較埋white balance R-1 B-2

富士色？？？？所有film simulation 都係富士色嚟

DR400 係咪會set 咗ISO 640？

想問下如果想買水貨 去邊間買好啲？
部老爺機xt10想換xt3

dr400 base係640 iso低過640會變DR200/100

想影日系

有冇ching放35.4

9 萬幾種日系 你想影森山大道定荒木經惟

有無巴打放16-55 2.8?

本身用xt20，但呢排想拍片，已經買左穩定器，但個追焦都係唔得，所以煩緊上xt 4/xs10，定轉會好
有冇人用過上面兩部，個拍片追得唔得？

小清新

換過支23/2就容易追㗎啦

用astia

有 留tg?

同求，有冇其他巴打放？

想請教下 用緊X-T3 想玩下拍片
買穩定器有冇咩推介
睇緊weebill S 同AK2000s
唔知邊枝好啲

有冇巴打放18-55?

自己出去買啦

徵 xf23 2.0! 有無巴打放

日係唔係淨講調色 係講構圖 相中顏色配合

等緊X-S10

究竟幾時有我都等緊

上網睇11月19日，同ps5同一日

就嚟等唔切等緊x-s10出睇下買佢定x-t4

個價差好遠

睇完肥佬條片有啲卻步，都係諗返t4算

求18-55 Mij 新浄

新手一問
除左細部左同APSM轉盤
同X-T4既差距係邊度?

手感
Evf size

s10太細部，而且我一定玩返1655同50.0呢兩支鏡

黑色水貨，有意留tg

以前玩X-T1已經有用1655
畫質係高 但真係好頭重尾輕
反正都係重 所以後來轉左會玩Nikon
最近見有部X-S10 諗緊換Z6 ii定X-S10
不過好似完全兩回事嚟

半級防震

電量

@gowiththeflowwww

thanks

係50/1

其實唔太明
玩富士APSC但用咁重既鏡
即係著重畫質 咁點解唔諗FF?

可換鏡機嘅好處就係有得俾你揀
想輕便掃街咪換返d 細鏡

銀黑機的錯

LM

有冇ching講下自己點樣keep住影
前排成日周圍影影到無癮
又冇乜特別野可以影又冇得飛
好想放哂佢一了百了

發掘多啲地方，香港都好多嘢影
平時返工就一定帶x100v

等緊那一天我們會飛

行山再行山

其實富士出1.0都係想曬佢有幾勁，但係點解唔再出返1.4畀正常人買

唔客氣講句
冇旅行去就冇心機影 你鍾意極影相有限

有冇有冇

最近部x-t20一換電就reset
應該係內置電冇電
有冇巴打知道邊度可以整同幾錢

可能係早排冇野做
日日都出去影影到厭

好多地方都去過
喺山旮旯地方返工冇野好影

咪56.2

淨係我屋企附近，黑白同彩色都影左幾千張

我一出街都會袋x pro1出街掃街

想問下50/2 同 56.2既散景係咪真係差好遠？
想平平地買支人像鏡影散景 但56.2又太貴
有冇咩副廠鏡推介下

有冇巴打放56.2

[以下純9up]
可能你早排個心態有少少似解任咁, 每日都專登去諗今日應該去邊度影啲咩
時間一長會攰都正常

我自己個人覺得：除非你有特定嘅相希望影到, 但張相好考運, 咁可能真係需要日日去搏

否則嘅話, 其實平時見到啲相個背景/地點感興趣, 可以mark低, 再得閒又撞啱天氣靚先抽時間去

日常就一部輕便機+一兩支用開嘅prime跟身, 可能路上見到啲靚嘅畫面都可以拎出嚟影

就算日日行經嘅路, 都可能突然有一日畀到驚喜你
令自己留意多啲身邊嘅景色 再紀錄低, 我覺得就係我鍾意影相嘅原因

首先都爭幾遠, 而且視角有唔同

想要平平地af副廠應該得viltrox
介唔介意手動？Minolta 58 1.4 幾百蚊有支

都有諗過放哂佢換部x100v
輕便好多

影景唔夠人文/行拍多野玩 同埋考你自己觀察力 你觀察力好發覺生邊有得意野其實影唔完

唔好睇gear
唔出街都可以買下攝影集慢慢研究
睇完下次出街就有新靈感

日日帶相機，用睇連登whatapp facebook嘅時間影自然有收穫

你要影風景既話悶都唔出奇既,試下玩街拍/影人囉
上面既師兄講得岩,鐘意影相係唔會覺得悶
我玩街拍成日重複都相同既地區影,影極都覺得仲有好多變化,死物係唔會變,但係人就時時刻刻都變緊

成日出街覺得有d 得意野想影，影完又發現為何不是我所想

有冇師兄分享下X100V 日常嘅作品？ 好想買，但好似冇乜香港嘅相。

講得啱
特定風景一定會影完
但會隨時間人物唔同而改變成張相
隨心啲就ok
所以要部會成日拎到出街嘅相機就係咁解

獻醜不如藏拙

我就係街拍多好少去行山
有時影完返去睇返就會覺得影緊乜尻

睇多d書/其他大師既作品，就會發現新世界

我都有咁嘅問題，技術唔夠 所以咪要影多啲 影得好就係你人生某啲時刻嘅記錄

啱 每個人嘅反應 光線變化 時間轉變 除非時間停止否則係冇可能影得完

新手想問個問題 我部機係XT-30
拍片點解只可以拍到10分鐘 我整左4K
如果我教1080p好似只可以拍到15分鐘左右
之後唔知點解一條片拍左10分鐘 會分左十條2分鐘2分鐘一條咁
係咪我張卡記憶體太細？

T30同T3分別

card format FAT32 會4G 1 folder

意思係因為部XT30只做到每次拍片都係得十幾分鐘
如果係XT3就冇尼個現象？

T3最少30 min
4K 400mb 15 min

viltrox支56.4好似幾掂應該會入viltrox

唔買行貨但係買支那鏡

有咩大師推介？想睇多啲書

支那牌不了

Alex webb

你唔好出街食飯呀，好多食材都係made in china架on9

仲唔引到條傻鳩出嚟
睇唔明成件事有幾矛盾

富士機抆電幾日無開機
開機時要重設日期係咪正常

幾日就應該係正常嘅

佢噏乜
一早永封咗 連佢係乜水都唔知𠻹⋯⋯

我都係
連點解封都唔記得

幾日正常，幾日都keep住的話主板粒電好快渣盡，渣盡嗮到時你一猛電就已經要重設

幾星期我都唔會

如果將xt3 1655 35.4放哂
換部x100v做隨身機會唔會好不智

人好犯賤
冇焦距想玩焦距
冇大光圈想玩大光圈
冇卡機想玩卡機

起碼我係咁

俾我會放走X-T3同1655
再換部X-S10加枝23.2
雖然冇X100V咁靚仔但進可攻退可守

xt3+1655好撚重

想輕便袋仔機
見佢有個數碼變焦去到50同70都算夠平時用

咪插支23.2

入部二手x100/x100s

睇一睇 原來a7iii加支龍仔2875都係差唔多重
玩返定焦鏡啦

變焦方便好多唔洗喺街換鏡

我都啱啱入左x100f 再加 xt3 16.4 35.4 56.4

買佢個conversion lens應該會開心啲

我會建議RSC
DJI software寫得好啲
又有 weebill 既提壺 mode
我兩家都用過

你用咩卡咩速度

你營養不良

我要35.4

大家用咩清潔塊CMOS

屋企有部xt10 買左3年，見官網冇再update firmware係咪trade得？
利申： 間唔中都有攞出黎影野

想買多舊電同外置充電
係咪除咗原裝都唔好買 ？

sony 狗想轟xpro 2
但原來冇乜人放

依家唔係拎一陣喎
一去影就拎足全日 掛頸唔撚會攰？

新買咗部xpro3
但無論影raw定jpeg
每影一張都彈呢個畫面出嚟
要佢load完先俾影下一張
張卡係SanDisk Extreme Pro SDXC UHS-I Card 64GB [R:170 W:90]
之前用xpro2同xt20就算連拍raw都未試過咁
究竟部xpro3點解會咁樣

已解決
原來清晰度高過0就會咁

開工都係咁影唔覺喎⋯⋯

換條減磅帶啦⋯⋯

掉咗張咭啦

依家相機我唔掛頸胸前 用斜掛放腰位 低調啲好

我盡量都係手拎

無知想一問水貨係咪唔會有配三腳火牛插

都係火牛線啫 屋企應該有嘅

本身用緊X-H1
黎緊想買X-S10
用黎拍片拍vlog
考慮緊買邊枝超廣角鏡
Fuji 16mm f2.8 各方面都好 但係自拍vlog唔夠wide
Fuji 14mm f2.8 比上面嗰枝舊 少人推
副廠方面
Samyang 12mm f2 有大光圈 但聽聞拍vlog好痛苦
ZEISS 12mm f2.8 有AF!!! 夠wide 但試過追焦唔夠快，好x貴
Laowa 9mm f2.8 好多人推，夠wide有突 性價比

請問有冇師兄幫手揀下

想放部銀色X-T2 同埋 23 1.4

副機要xt20, xe3定x pro 1好

主機xt3

vlog就1024算啦 fuji 定焦冇wide鏡咁濟
一係轉ef 嘅tokina 1116 都係差唔多價錢
有錢就直上816

算唔算downgrade

+同- 都會係咁

當年買機做齊哂 冇黑面不過依加唔會再去 等緊xh2

應該唔會等到

應該真係換部x100v玩下算
輕便d又唔洗換鏡 希望可以影多d相

點整法 而家下下都插type c落部機到

信我，影一排卡機你又會心思思返

呢排就算放假都寧願做其他野
冇乜心機再拎部機出去影下
換部機仔都叫做可以袋喺袋得閒影下

咁係你影相冇咗興趣，iphone罷啦

叉機同條線係分開嘛咪換自己啲火牛線落去

咁袋部機仔出街總好過袋部xt3+1655掛
起碼影既意欲會高返

機身：xt10
想影風景（e.g. 山，瀑布）同埋影昆蟲/動物
budget 唔太concern
本身有18－55mm
如果影風景，係咪應該佩支10－24mm?
另外影動物，應該55-200/50-230定係等70-300mm?
上網睇話50-230 個mount易damage，你地覺得係咪？
thanks

50230係富士鏡最高性價比嘅鏡

不過50-230對焦速度好似冇55-200咁快，驚影昆蟲動物唔知大唔大影響

風景配1024啦 嚟緊出mk2
唔係行山嘅話 買816肯定wow一聲

動物一定唔係50230
其它都可以考慮

影昆蟲 可能要配番支macro lens
60/2.8 or 80/2.8

上一兩個Fuji post有呢兩支tele鏡嘅sample相
你可以參考下

爛四支先等於一支
明鏡做過比較
兩支畫質其實頗接近
最大問題係光圈細

其實我都唔明點樣影昆蟲⋯九成昆蟲你行近少少都走咗

蝸牛同草蜢分別

冇架，盡量慢動作去影，費事驚動佢

有xt3 又有a73
心思思想為個初心入埋xpro3

用邊部影多

賣xt3換xpro

垃圾富士app幾時先搞得掂IOS問題

Xt3好有記念價值

好垃圾

我都等緊xh2

首選要輕便
所以考慮緊嘅全部定焦鏡
816個枝除左貴重好重
其次想要自動對焦
始絡拍vlog對到焦好重要

我有呀 黑色機 有35.4 16.4 兩支鏡

放xt3 1655 35.4
有興趣留tg

最後屈服左比良心買左xf56.2

幾錢？
諗緊xt3定xt4好

tg: qqqppp333

想問下依家用緊xt10
諗緊上xt3定xt4好
依家xt4個水貨價同xt3差3000左右
唔係成日拍片 但間唔中都會拍下footage
budget既話 如果買左xt3就會買多支35.4
買左xt4就唔會買多支鏡住
你地會選擇xt3定xt4?

其實你冇乜得揀
16唔夠wide拍vlog可以唔洗諗 , 有af就梗㗎啦
基本上得12菜同14/2.8
兩枝舊鏡嘅af我諗你都未必滿意
而且fuji都冇點傳過出新wide定 疊埋心水2揀1算啦 mf拍vlog搞鳩自己咩

有1855 再買35.4 + 23.2會唔會好on居
想出街亂影同行山用

Dm左你

買左X-T4，好滿意

想過相都咁艱難 垃圾富士

基本野都搞咁耐

唔算掛
新機防震對焦好左輕便又有反mon
舊機都會留返但應該會少用

35 16放唔放啊 我要啊

唔會呀。 不過行山影景可能唔夠wide，可以考慮12或者16。

會兩者揀其一
如果無1855都會揀晒嘅

已經放棄咗
諗住買apple個sd card reader插落iphone ipad過相算

xt4 classic neg 超級正
睇你鐘唔鐘意隻色
換咗xt4真係執少咗好多相，行完山直接將啲相啪落手機就send得比fd, 見得下人

showroom 有得玩xs10 未
等到撚都長

會有後繼

想一套放呀

要其中一枝叫唔叫一套

用緊Weebill s
穩定嗰方面冇問題
但係個app唔係好支援Fujifilm

黑色機幾錢？睇下啱唔啱價 咁就可以同想買鏡個巴打夾

Tg:shourann

x-s10 / xt4
間唔中拍片更加要防震

@abangdcjs

要35

想問下各位巴打邊度有23mm個原廠方型hood

我有16.4放 留tg?

佢個app真係廢到仆街
九成load唔到
load到又慢過閪

過幾張相都勁耐
過100張真係成粒鐘

我最近拎返部陳年X70出嚟用
冇你地所講既問題喎

我由XT20開始到XH1
又未試過話過唔到相
過得慢就真嘅

好似冇咩穩定器支援fuji
RSC2好正 但貴

無得去旅行故放機 想全套放不散放
香港行貨過保 功能完全正常 正常做用無跌過
有單有盒 肥花買
xt20 銀色
18-135天涯鏡 去旅行絕對夠做 成像唔錯又方便
35mm 1.4 日本制定焦。 成像出來好特別感覺好銳
其實支1.4有點想留返來收藏配xt20街拍

8000放全套 幾推薦初心者旅行背包豬用

最近一支旅行天涯鏡既相

送埋粒後備電 加一張保護貼 本身部機有

放xf 35 f2 黑色
極新淨
有意留gg

有冇師兄係Sony轉會過嚟？
可唔可以分享下？

利伸:心大心細轉會定等A74

拍攝同攝影
建議雙修
可以揀x100v一機搞掂
或者求其一部機身加23/2 & 50/2

等人昆